.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype
.. _archetype--Hellknight-Armiger:

Оруженосец Хеллнайт (`Hellknight Armiger <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=20>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы показали себя в цитадели Хеллнайтов, как кандидата на роль грозного Хеллнайта.
Вы верите, что всех живущих нужно заставить подчиняться закону, и вы идете в приключения, чтобы проверить свою преданность, дисциплину и отвагу.
Когда-нибудь вы пройдете испытание на Хеллнайта и сразитесь с дьяволом в одиночном бою, чтобы доказать свою силу и вступить в ряды Хеллнайтов.


.. _arch-feat--Hellknight-Armiger--Dedication:

Посвящение оруженосца Хеллнайта (`Hellknight Armiger Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=907>`_) / 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- архетип
- посвящение

**Предварительные условия**: Член ордена Хеллнайтов;
обучен ношению тяжелых доспехов и обращению с предпочитаемым оружием своего ордена

**Доступ**: Вы из "Старой Челии"

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 107

----------

Ваша подготовка Хеллнайта учит вас вселять страх в других, чтобы заставить их подчиниться, но еще вы изучаете структуру и иерархию Ада.
Вы должны пережить болезненные испытания своего тела и разума, называемые "расплатами", которые укрепляют ваш разум против всех видов травм.
Вы получаете сопротивление ментальному урону, равное 1 + ваше количество классовых способностей архетипа Оруженосец Хеллнайт и других архетипов Хеллнайтов.
Вы становитесь обучены Запугиванию и Знаниям Ада; если вы уже были обучены, то вместо этого становитесь экспертом.

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, кроме способностей посвящения более высоких позиций ордена Хеллнайтов, пока не получите 2 другие способности из архетипа Оруженосец Хеллнайт.


.. _arch-feat--Hellknight-Armiger--Ardent-Armiger:

Пылкий оруженосец (`Ardent Armiger <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=908>`_) / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Hellknight-Armiger--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 107

----------

Вы были обучены противостоять манипуляциям бесов, и ваша дисциплина Хеллнайта затрудняет влияние на вас.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 к спасброскам от ментальных эффектов, который улучшают ваше отношение, и к вашим КС Воли против использования на вас :ref:`skill--Intimidation--Coerce`, :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` и :ref:`skill--Diplomacy--Request`.

Если ментальный эффект заставит вас действовать таким образом, чтобы нарушить принципы вашего ордена Хеллнайтов (на усмотрение Мастера), вы можете попытаться освободиться от эффекта в качестве реакции, спровоцированной получением нарушающего приказа и получаете новый спасбросок Воли от этого эффекта.
Вы можете сделать этот новый спасбросок только 1 раз против конкретного эффекта, даже если вы вынуждены несколько раз нарушать принципы своего ордена.


.. _arch-feat--Hellknight-Armiger--Diabolic-Certitude:

Дьявольская уверенность (`Diabolic Certitude <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=909>`_) |д-св| / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- навык
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Hellknight-Armiger--Dedication`

**Триггер**: Ваш ход начинается и вы можете видеть дьявола

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 107

----------

Ваше обучение Хеллнайта углубило знание подробностей об обитателях Ада.
Попробуйте :ref:`skill--Recall-Knowledge` о дьяволе, которого вы видите.
Если при броске этой проверки вы получаете критический провал, то вместо этого получаете просто провал.


.. _arch-feat--Hellknight-Armiger--Mortification:

Смирение (`Mortification <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=910>`_) / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Hellknight-Armiger--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 107

----------

Ваши расплаты подготовили ваше тело к физическому наказанию.
Выберите дробящий, колющий или рубящий урон, в зависимости от природы ваших физических расплат.
Вы получаете сопротивление выбранному виду урона, равное вашему количеству классовых способностей архетипа Оруженосец Хеллнайт и других архетипов Хеллнайтов.


.. _arch-feat--Hellknight-Armiger--Mobility:

Подвижность оруженосца (`Armiger's Mobility <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=911>`_) / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: эксперт ношения тяжелых доспехов,
:ref:`arch-feat--Hellknight-Armiger--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 107

----------

Вы научились как лучше всего двигаться в тяжелом доспехе.
Когда вы в тяжелом доспехе, если соответствуете требованиям Силы, то вместо снижения штрафа скорости на 5 футов, вы снижаете штраф на 10 футов (обычно снижая штраф до 0).
Если вы дварф со способностью родословной :ref:`ancestry-feat--Dwarf--Unburdened-Iron`, увеличьте свою Скорость на 5 футов.


.. _arch-feat--Hellknight-Armiger--Order-Training:

Обучение ордена (`Order Training <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1075>`_) / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Hellknight-Armiger--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 81

----------

Вы получаете малое преимущество ордена Хеллнайтов, к которому принадлежите.

Смотрите подробности о возможностях орденов Хеллнайтов в разделе :ref:`archetype--Hellknight-Order-Abilities`.


.. _arch-feat--Hellknight-Armiger--Advanced-Order-Training:

Продвинутое обучение ордена (`Advanced Order Training <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1076>`_) / 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Hellknight-Armiger--Dedication`;
:ref:`arch-feat--Hellknight--Dedication` или :ref:`arch-feat--Hellknight-Signifer--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 81

----------

Вы получаете большое преимущество ордена Хеллнайтов, к которому принадлежите.

Смотрите подробности о возможностях орденов Хеллнайтов в разделе :ref:`archetype--Hellknight-Order-Abilities`.


.. _arch-feat--Hellknight-Armiger--Hellknight-Order-Cross-Training:

Перекрестное обучение ордена Хеллнайтов (`Hellknight Order Cross-Training <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1077>`_) / 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Hellknight-Armiger--Dedication`;
:ref:`arch-feat--Hellknight--Dedication` или :ref:`arch-feat--Hellknight-Signifer--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 81

----------

Вы получаете малое преимущество ордена Хеллнайтов, помимо того, к которому принадлежите.
Это представляет собой ваше время, потраченное на обучение с членами этого ордена, чтобы изучить их приемы и учения.
Если у вас нет хорошей репутации в данном ордене, то вы не сможете пройти их обучение.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность несколько раз, каждый раз получая малое преимущество другого ордена, тренируясь с его представителями.






.. include:: /helpers/actions.rst